有無人知道食雞蛋蛋黃係咪要每一星期限住食幾多隻

我記得我以前細個果時，老母同我講一星期內只可以食2-3隻蛋黃，我到依傢都唔肯定到底蛋黃係唔係要限住食，其實食得多係咪會出事？因為我聽人講都有好幾個版本唔知道邊個真

每日早餐都食兩隻，食咗二十年，有咩問題？

就係唔知道點解D長輩要咁限，我當然知我依傢咩事都無，好奇佢地既論點邊到得返離

好似話係驚膽固醇偏高

聽番黎受傷夠話要搽豉油啦班友

有分好壞
班老野日日食扣肉肥到仆街咪又係冇事

後來又有人話依d係好既膽固醇之類，可以食多d

以前夠話吞香口膠會塞住條腸

任食
食得多膽固醇身體會製造返少啲

每日食3隻

蛋黃已經係好幾年前比人平反左係好膽固醇黎
當然唔好食中國蛋 假蛋啦

大量的蛋白質進入身體，可能會誘發急性 風癩/風疹

原因：身體未能充分分解高蛋白質食物所致。

N年前D 舊科學研究指
中風高血壓果D 全部關膽固醇事
而食得多蛋會(短暫)增加膽固醇
所以咪叫人唔好食
後來科學進步先發現有分好同壞膽固醇
同埋膽固醇好似7成都係你身體自己製造
正常會自動平衡返
所以近年咪平反返其實唔關事，係關DNA 事
不過醫生營養師果D 通常為安全計都係叫你唔好食咁多

2015年 美國心臟協會 宣布咗飲食攝入嘅膽固醇對體內膽固醇水平沒有影響

你係老餅？

近期話以前個測試唔夠全面
依家就話其實蛋黃卵鏻脂係有助減低脂肪肝形成

我相信壞膽固醇比較易有出現係啲動物性油脂/反式脂肪多

食烚蛋同煎蛋會避開蛋黃